{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"23","quiz":[{"id":319,"question":"يُمنع الوقوف قبل خط التوقف بحدود:","a":"15م.","b":"12م.","c":"20م.","d":"6م.","answer":"2"},{"id":321,"question":"عندما تخرج من ساحة وقوف للمركبات إلى الطريق:","a":"أعط حق الأولوية فقط إذا كانت أمامك إشارة قف.","b":"لك حق الأولوية إذا كنت على يمين الطريق.","c":"أعط حق الأولوية للمركبات القادمة من يمينك فقط.","d":"أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق التي أمامك.","answer":"4"},{"id":328,"question":"في أية حالات يجوز السير على الرصيف :-","a":"جميع الإجابات صحيحة .","b":"لتفادي حادث طرق .","c":"للدخول إلى فناء أو ساحة والخروج منهما .","d":"إذا انسد المسلك الذي تسير فيه في طريق ذات اتجاهين فيها مسلك واحد في كل اتجاه وموسومة بخط فاصل متواصل .","answer":"3"},{"id":323,"question":"لا يجوز تجاوز مركبة أخرى :","a":"عندما تكون المركبة الأخرى باص يعمل على خط خدمة .","b":"عندما يعرقل التجاوز سير المركبة الأخرى أو يعرضها للخطر .","c":"عندما تكون المركبة الأخرى مركبة بطيئة تسير على طرف الطريق .","d":"عندما تكون المركبة الأخرى مركبة تابعة لقوات الشرطة أو الأمن .","answer":"2"},{"id":315,"question":"استعمال الطريق يجب أن يكون بشكل:","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"يتيح الوصول إلى الغاية المنشودة بأقصر طريق وبسرعة.","c":"يؤمن سير سريع ومتواصل.","d":"لا يعرقل حركة السير ولا يعرض أحداً للخطر.","answer":"4"},{"id":320,"question":"إذا توقفت مركبة قبل مكان لعبور المشاة لتأدية واجبها :","a":"مسموح تجاوزها إذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد.","b":"يجب تجاوزها بحذر شديد.","c":"يجب استعمال الزامور عند تجاوزها لتنبيه المشاة.","d":"ممنوع تجاوزها.","answer":"4"},{"id":301,"question":"هل يجوز تجاوز مركبة من جانبها الأيسر؟","a":"نعم إذا أعطت المركبة الأمامية إشارة واضحة بأنها تريد الاستدارة إلى اليسار.","b":"فقط في حالة وجود مسلكان أو أكثر في نفس الاتجاه.","c":"نعم.","d":"كلا.","answer":"3"},{"id":311,"question":"يجب أن يُرى مصباح الفرملة في النهار من مسافة:","a":"30م على الأكثر.","b":"100م على الأكثر.","c":"30م على الأقل.","d":"100م على الأقل.","answer":"3"},{"id":302,"question":"متى يجوز تجاوز مركبة في المفترق؟","a":"عند تجاوز مركبة تسير على اقل من أربع عجلات.","b":"في جميع الحالات إذا لم تكن هناك شاخصة تمنع ذلك.","c":"لا يجوز على الإطلاق.","d":"عند تجاوز مركبة تسير على عجلتين.","answer":"4"},{"id":322,"question":"أية تغييرات من المذكورة أدناه يجب على السائق أو مالك المركبة إعلام سلطة الترخيص بها ؟","a":"تغيير لون المركبة .","b":"أي تغيير يطرأ على الحالة الصحية للسائق .","c":"جميع الإجابات صحيحة .","d":"تغيير في عنوان السائق .","answer":"3"},{"id":309,"question":"ما هو الفرق بين الطريق والشارع؟","a":"الشارع معد للمشاة فقط والطريق معدة لسير المركبات والمشاة.","b":"الطريق هي كل مكان مفتوح يحق للجمهور المرور فيه والشارع معد لغرض سير المركبات عليه.","c":"الشارع هو كل مكان ما عدا الماء والهواء والطريق معدة لغرض سير المركبات عليها.","d":"الفرق الوحيد هو أن الطريق تكون معبدة أما الشارع فلا.","answer":"2"},{"id":316,"question":"هل يجوز لسائق الصعود على الرصيف بمركبته لتفادي حادث طرق؟","a":"يجوز إذا كان الرصيف خالي من المشاة.","b":"كلا.","c":"نعم يجوز.","d":"يجوز بشرط أن لا يسبب ضرر للمركبة.","answer":"2"},{"id":304,"question":"أية جملة من الجمل التالية صحيحة؟","a":"لا يجوز لسائق الباص فقط ملء خزان الوقود طالما كان المحرك يعمل.","b":"يجوز لسائق مركبة خصوصية ملء خزان وقودها إذا كان المحرك يعمل.","c":"لا يجوز فقط لسائق مركبة تُقل أكثر من 11 راكباً ملء خزان وقودها طالما كان المحرك يعمل.","d":"لا يجوز لأحد ملء خزان وقود المركبة الميكانيكية طالما كان المحرك يعمل.","answer":"4"},{"id":325,"question":"إذا خُصص مسلك لنوع معين من المركبات :","a":"يجوز للمشاة وراكبي الدراجات النارية استعمال هذا المسلك .","b":"لا يجوز لسائقي المركبات الأخرى استعمال هذا المسلك .","c":"لا يجوز لسائقي المركبات من هذا النوع استعمال المسالك الأخرى .","d":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"4"},{"id":312,"question":"متى يجوز الفرملة بصورة فجائية؟","a":"عند حدوث بنشر في إحدى العجلات.","b":"عند إصابة المركبة بخلل فجائي.","c":"لتجنب وقوع حادث.","d":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"3"},{"id":305,"question":"يضيء نور الطريق في المركبة ليلاً لمسافة:","a":"لا تقل عن 15م أمام المركبة.","b":"لا تزيد عن 100م أمام المركبة.","c":"لا تقل عن 100م أمام المركبة.","d":"لا تقل عن 30م أمام المركبة.","answer":"3"},{"id":326,"question":"ما معنى طريق ذات اتجاهين :","a":"فقط الطريق التي أُقيمت في بدايتها شاخصة تشير إلى أنها طريق ذات اتجاهين.","b":"طريق فيها مسلكان في نفس الاتجاه .","c":"طريق فيها حركة السير في الاتجاهين .","d":"طريق في نهايتها تفرع طرق إلى اتجاهين مختلفين .","answer":"3"},{"id":317,"question":"تعريف المسلك هو:","a":"قسم من عرض الشارع يكفي لسير صف واحد من المركبات التي تسير على أكثر من عجلتين.","b":"الطريق المخصصة لنوع من عابري الطريق.","c":"الطريق المعبدة كلها.","d":"كل طريق تتسع لأكثر من مركبتين.","answer":"1"},{"id":324,"question":"يجوز إعطاء الإشارة بواسطة الزامور :","a":"في طريق داخل المدن من اجل تفادي خطر محتمل لا يمكن تفاديه بطريقةٍ أخرى .","b":"جميع الإجابات صحيحة .","c":"لا يجوز استعمال الزامور بالقرب من المستشفيات فقط .","d":"عند تجاوز مركبة وذلك من اجل خلق اتصال سمعي .","answer":"1"},{"id":318,"question":"ما هي المساحة الفاصلة؟","a":"الخط الأصفر المتواصل عند حافة الطريق.","b":"الخطوط البيضاء المرسومة على عرض الطريق لعبور المارة.","c":"كل بناية أو جزيرة سير تقسم الطريق على امتدادها.","d":"الخط الأبيض المتواصل في وسط الطريق.","answer":"3"},{"id":327,"question":"لا يجوز الوقوف والتوقف :","a":"في حدود 12م قبل وبعد محطة باص .","b":"في حدود 15 م قبل وبعد محطة الباص ومن جانبي الطريق إلا إذا بلغ عرض الطريق 12م أو أكثر .","c":"في حدود محطة باص محددة بعلامات على سطح الطريق .","d":"في حدود 12م قبل وبعد الشاخصة التي تشير إلى محطة باص .","answer":"3"},{"id":308,"question":"هل يوجد مسلك خارج الشارع؟","a":"كلا.","b":"يوجد مسلك للدراجات الهوائية خارج الشارع.","c":"نعم.","d":"يوجد مسلك للمشاة خارج الشارع .","answer":"1"},{"id":310,"question":"هل يجب أن تحمل كل مركبة مسجلة في البلاد لوحتي أرقام؟","a":"كلا، فلوحة واحدة تكفي في الخلف.","b":"للمركبات العمومية فقط.","c":"نعم ولجميع المركبات.","d":"نعم، أما المقطورة والمستندة فيحملوا لوحة واحدة.","answer":"4"},{"id":307,"question":"هل يوجد سبيل على الشارع؟","a":"نعم.","b":"يوجد على الشارع في طريق داخل المدن فقط.","c":"كلا.","d":"يوجد في جميع الطرق ما عدا الطريق السريعة.","answer":"3"},{"id":314,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة على الرصيف؟","a":"يجوز لمركبات الشحن فقط لغرض التحميل والتفريغ.","b":"يجوز عند إصابة المركبة بخلل يمنع استمرار سيرها.","c":"يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إذا زاد عرض الرصيف عن 3م.","d":"لا يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إلا إذا كانت هناك إشارة تسمح بذلك.","answer":"4"},{"id":306,"question":"يضيء نور الالتقاء (العبور)  في المركبة ليلاً لمسافة:","a":"لا تقل عن 15م أمام المركبة.","b":"لا تقل عن 100م أمام المركبة.","c":"لا تزيد عن 30م أمام المركبة.","d":"لا تقل عن 30م أمام المركبة.","answer":"4"},{"id":300,"question":"من أي مسلك تُنفذ الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس؟","a":"من مسلك الاستدارة إلى اليسار ومن أي مسلك آخر ما لم تكن هناك شاخصة أو علامة تمنع ذلك.","b":"من مسلك الاستدارة إلى اليسار أو من المسلك الأوسط فقط.","c":"من مسلك الاستدارة إلى اليسار فقط.","d":"من مسلك الاستدارة إلى اليمين.","answer":"1"},{"id":303,"question":"على السائق التخفيف من سرعة سير مركبته:","a":"عندما تكون الرؤية محدودة.","b":"عندما تكون الطريق غير خالية.","c":"جميع الإجابات صحيحة.","d":"قبل الدخول في منعطف .","answer":"3"},{"id":313,"question":"كيف تنفذ الاستدارة إلى اليسار إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"بقوس عريض إلى الجانب الأيمن من الطريق.","b":"إلى الجانب الأيسر من الطريق في كل حالة.","c":"إلى اقرب ما يكون إلى وسط الطريق.","d":"إلى المسلك الأيمن في اتجاه السير.","answer":"2"},{"id":329,"question":"يجب رؤية ضوء الغماز في النهار :","a":"من مسافة لا تقل عن 30م .","b":"من مسافة لا تزيد عن 30م .","c":"من مسافة لا تقل عن 150م .","d":"من مسافة لا تزيد عن 150م .","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}